David Webb：美方資本制裁才是對華皇牌

中國沽美債是核選項？ David Webb：美方資本制裁才是對華皇牌

正當中美貿易僵局升級，兩國互加關稅之際，獨立股評人David Webb認為，美國總統特朗普下一招可威脅中國的措施會是資本制裁。

David Webb昨晚在其網誌上發文，指目前美國對華的手段僅專注於貿易帳戶上，但當加關稅效力耗盡時，特朗普或會開始質疑為何美國基金會有數千億美元計的資本投資於中國國企的股份及債券上。Webb預期特朗普到時會使用外國資產管制處（OFAC）的權力，命令基金們撤資。

Webb稱，除了加關稅，目前特朗普及其顧問都忽視了另一個有巨大潛力制裁領域，即資本帳。目前，數以千億美元計的美國養老基金、互惠基金、基金會、捐贈基金及401（k）退休計劃投資於在美國、香港和內地上市的中資企業的股票及債券，其中不少是受中國政府控制，或受中國政府嚴重影響或保護。

美基金投資中資 數以千億計美元

此外，部分全球最大、總部設在美國的資產管理公司，包刮富達（Fidelity）、貝萊德（Blackrock）和資本集團（Capital Group）等，不僅管理美國公民的資產，還管理世界各地其他公民的資產，都將資金投資於中國股票。

Webb指出，相反地，中國其對公民資本外流實施嚴格的控制。Webb又稱，當關稅措施短期不見效，如果特朗普下一步要迫使美國人拋售其持有的中國股票和債券，Webb指對此不會感到驚訝。

Webb稱美方可利用美國財政部外國資產管制處（OFAC）的權力來推資本制裁措施。Webb以2018年4月美制裁俄鋁（00486）為例子，說明OFAC有這權力。當時OFAC命令美國人民撤資，並停止與俄鋁做生意。

俄鋁根本拎黎試刀

Webb 嘅意思即係仲有排跌

原來David webb 先係焦土派

係就好, 等買平野

中國贏咪叫有平野執
美國贏咪=廢紙

制裁俄鋁時幾間銀行都唔俾買
侵侵一聲令下 匯豐渣打d客買唔到中資股

中国：打，奉陪到底

肯定唔會有絕對既贏, 絕對既輸

特登教Trump可以點玩

中資股睇路

webb仔ho ball

資金要揾出路 同埋實質操作會令個股市大跌 美國人會唔會唔屌鬼?

如果全面冷戰出呢招唔出奇。

冇用啦，撒出左咪又係換d土豪接貨

仲可以freeze asset

咪傻啦，有事起嚟班大陸土豪走得最快，否則大陸喺大冧市時就唔使出禁沽令

送中一過，大陸資金都插住隊走喇
仲等你侵打咩柒貿易戰咩
內地人仲怕過美國

呢招算唔算大技
但出左之後唔使望支那國再傾（雖然依家都係）

唔郁中銀

唔係忽唔忽視
根本美國大把牌
佢講嘅資本帳只係其中一張

美國太多牌出，有排玩

呢招絕到仆街
一黎令中國同香港短期既liquidity 變到超低
二黎d錢又可以返美國 買美國債券又好投資其他都好
美國或成最大贏家

Webb ho ball